%LECON: 104
Lorsque le groupe est fini, la structure du groupe peut être définie ou représenté par une table \cite{Calais} de taille $n$ ($n$ est le cardinal du groupe) dans laquelle chaque cellule est le résultat de la loi pour l'élément de la ligne et de la colonne. On remarque, de plus, que si le groupe est abélien, alors sa table de Cayley sera symétrique (Figure~\ref{fig:tableCayley_Z2Z}) ce qui n'est absolument pas le cas sinon (Figure~\ref{fig:tableCayley_S3}). Ceci s'explique relativement bien grâce à la commutativité.

\begin{figure}
	\begin{minipage}[c]{.46\linewidth}
		\centering
		\begin{tabular}{c|cc}
			$+$ & $\overline{0}$ & $\overline{1}$ \\
			\hline
			$\overline{0}$  & $\overline{0}$ & $\overline{1}$ \\
			$\overline{1}$  & $\overline{1}$ & $\overline{0}$ \\
		\end{tabular}
		\caption{La table de Cayley du groupe $(\Z/2\Z, +)$}
		\label{fig:tableCayley_Z2Z}
	\end{minipage} \hfill
	\begin{minipage}[c]{.46\linewidth}
		\centering
		\begin{tabular}{c|cccccc}
			$\circ$ & $e$ & $\sigma_1$  & $\sigma_2$  & $\tau_1$  & $\tau_2$  & $\tau_3$ \\
			\hline
			$e$ & $e$ & $\sigma_1$  & $\sigma_2$  & $\tau_1$  & $\tau_2$  & $\tau_3$ \\
			$\sigma_1$ &  $\sigma_1$  & $\sigma_2$ & $e$ & $\tau_3$  & $\tau_1$  & $\tau_2$ \\
			$\sigma_2$ & $\sigma_2$  & $e$ & $\sigma_1$  & $\tau_2$  & $\tau_3$  & $\tau_1$ \\
			$\tau_1$ & $\tau_1$  & $\tau_2$  & $\tau_3$  & $e$ & $\sigma_1$  & $\sigma_2$  \\
			$\tau_2$ & $\tau_2$  & $\tau_3$  & $\tau_1$ & $\sigma_2$ & $e$   & $\sigma_1$  \\
			$\tau_3$ & $\tau_3$  & $\tau_1$  & $\tau_2$ & $\sigma_1$  & $\sigma_2$ & $e$   \\
		\end{tabular}
		\caption{La table de Cayley du groupe $(\mathfrak{S}_3, \circ)$}
		\label{fig:tableCayley_S3}
	\end{minipage}
\end{figure}

Les tables de Caley nous permettent de différencier les groupes $\Z / 4\Z$ et $\Z/2\Z \times \Z/2\Z$ sans arguments théoriques plus compliqué.